# Проект Истматика #
Здесь ведется разработка программной основы объективно необходимого наступающего нового способа существования общества. Описание проекта в первом приближении - в файле **guide.md**.
Проектные материалы всех последующих шагов добавляются в каталог **steps**.

## Инструкция ##
Проект разрешен к просмотру всем. Для редактирования в начале придется зарегистрироваться на гитлабе. Редактирование осуществляется двумя способами:
1. Самостоятельный merge request. Открываете документа и нажимаете кнопку Edit. Вам предлагается скопировать проект к себе и открывается возможность редактировать -> редактируем -> отправляем merge request. Фактически получается что проект копируется(клонируется) в ваш аккаунт и затем предлагается для одобрения изменений.
2. Написать issue. Если у вас есть какое-то предложение, или вы увидели слабое место, или какая-то часть не раскрыта, то можно написать issue. Которое открывает новую нить обсуждения и на основе его после нахождения консенсуса - merge request.
3. Также приветствуется создание альтернативных веток, т.к. подобная задача поставлена в явном виде впервые, и варианты ее реализации могут оказаться разнообразными (разные способы получени и анализа больших данных, языки программирования, фреймворки, даже сами принципы программирования - например, классическое математическое моделирование, функциональные алгоритмы, templates/generics, XSLT, квантовые алгоритмы, диалектическое программирование, которое еще предстоит создать)
4. К проекту прикреплена мини wiki - guide.md. Будет наполняться по мере развития проекта.
5. В последствии будет сделана дорожная карта (roadmap) с этапами (milestone).

## Все кому интересна данная тема приглашаются к обсуждению ##
